Функция `enumerate()` применяется для так называемых итерируемых объектов (список относится к таковым) и создает объект-генератор, который генерирует кортежи, состоящие из двух элементов – индекса элемента и самого элемента.

Функция `enumerate()` возвращает так называемый **объект-итератор**. Когда такие объекты сгенерировали значения, то становятся "пустыми". Второй раз по ним пройтись нельзя.

Функция `range()` возвращает **итерируемый объект**. Хотя такой объект может быть превращен в объект-итератор, сам по себе таковым не является.



```python
>>> spisok = [16, 46, 26, 36]
>>> for i in enumerate(spisok):
...     print(i)
... 
(0, 16)
(1, 46)
(2, 26)
(3, 36)
```